Now新聞台：台灣缺水

Now真係好積極抹黑台灣

【Now新聞台】全球爆發半導體短缺荒，指望台灣的半導體業幫忙紓緩。不過，台灣的半導體業自己亦面對另一個「荒」，就是水荒。

台灣每年7、8月踏入風季，颱風一個接一個，往往帶來大量雨水，有時造成嚴重災害，但去年一個颱風都無登陸台灣，創下56年來的紀錄。

無風無雨的結果就是嚴重缺水，當局去年10月中起陸續實施停灌、休耕等限水措施，同時呼籲民眾節約用水，即使近期有雨，但仍解決不了問題，多座水庫的蓄水量繼續探底。

以位於南部全台最大的曾文水庫為例，蓄水量僅剩一成半；供應台灣電子重鎮新竹科學園區的寶山水庫和寶山第二水庫，蓄水量分別不足兩成半和一成三；中部的鯉魚潭水庫和石岡壩水庫，蓄水量亦在低位。

不只農業，以經營電子代工服務為主的新竹科學園區和以精密機械製造為主的中部科學園區等，台灣製造業重鎮都在影響範圍內。

其中，在新竹科學園區內的全球半導體龍頭台積電，每日用水量高達15.6萬噸，約佔全台科學園區用水量的三分一，缺水造成的影響有多大可想而知，所以各行各業都節約用水，並採取緊急措施，冀可捱到5、6月的梅雨季節。

鋼鐵業和紡織業被視為傳統產業的用水大戶，有業者透過改善設備，多次使用回收水。其中，中龍鋼鐵一滴水可用四次。

事實上，過往多次發生嚴重水災的台灣並非如外界所想的水頭充足，而是世界排名第18位的缺水地區。雖然當地每年平均雨量有2500多毫米，但由於地形狹窄、人口稠密、雨勢集中，加上河川短促，大部分雨水都迅速流入海洋。而環境污染、都市化效應以及水費低廉，令用水不減反增等因素，亦加劇水資源的困境。

但這困境在近年氣候變化引發極端天氣下，有可能變得更為複雜。環保組織綠色和平指出，台灣的降雨型態越來越極端，短時間內下暴雨引發洪災，但又幾乎每年要制水，認為台灣正逐漸走向「旱澇交替」的氣候新常態。

如果不積極減少碳排放，估計到本世紀末，台灣北部的雨量將較上世紀末減少超過兩成，預測中南部連續無雨的日子，更會大幅增加近五成，到時水庫將無水可蓄。

Now仲抹黑trump trump添

之前唔係話起海水化淡廠咩？

咁都叫抹黑？
請問寫完呢篇嘢 台灣損失咗啲乜？

依家連登係咪同支那一樣講事實都咁玻璃心

台灣會缺水真奇聞 人口無大增長但食年先缺水
不如作打一次風就缺糧？

Not Now

睇o黎個天都企響老共一邊

NOW打手出沒注意

Now咁愛國，梗係日日夜夜屌台灣乜叉都賴蔡英文架啦

缺水係事實
台積電依啲半導體巨擘都有專門運水車隊送水去維持生產

到夏天如果電網有咩事隨時又黎停電
台灣半導體依座護國神山一刻都唔停得的

四面環海會缺水

其實係事實黎 大家fc 下

我屌你老母
你又損失左啲乜野？

灣灣失去了一切

now專門搵台灣既衰野黎報就係佢一定係藍，好過CCTVB少少咁囉

黎緊要起返幾座海水化淡廠啦

On9 台灣缺水？ 信都白痴

呢D擺明係唱衰台灣啦仲駛講

今年雨水少，
台灣好似無咩打風

報道入面有講舊年冇風打中台灣，導致雨水不足

上個星期已經講緊

淡水

缺水邊忽衰

Yes 成大段airtime

講台灣唔好

擺明收左錢

今年隻隻風都係橫過呂宋入南海
坐巴士已經少，好似直情無風係登陸過台灣，頂多都係刷邊

分析師：中芯國際有望成為全球晶片荒中的大贏家

全球面臨晶片荒，有分析師認為，這將讓中芯國際得以走出被美方制裁的負面衝擊，成為晶片短缺現象的重要贏家。

在此之前，據大陸供應鏈消息，傳中芯國際 (SMIC) 已經獲得部分美國設備廠商的供應許可，主要涵蓋成熟工藝用半導體設備等。

報導稱，10 奈米以下的先前工藝供貨，中芯國際仍受美方限制，在 14 奈米以上已經逐步解除限制。如此一來，儘管中芯國際在技術遠遠落後台積電及三星，但當前許多晶片短缺企業並不需要最尖端的晶片，促使中芯國際可能會介入，以滿足市場需求。

China Renaissance 分析師 Sze Ho Ng 表示，全球汽車晶片面臨短缺，但汽車行業不需要很多領先的晶片，中芯很多周邊晶片是建立在傳統工藝。這些雖然是較老舊的 28 奈米以上技術，但已足以應付市場需求。

他指出，中芯國際也持續向客戶調高價格，這應該能使得其從中受益。

中芯國際在今年 2 月表示，2021 年的收入目標是「中至高個位數百分比增長」，Ng 認為，中芯國際目前屬於高標範圍。

中芯國際在去年 12 月被美國商務部列入貿易黑名單，原因是中芯國際與中國軍工集團重要實體間存在活動的證據，此舉被視為可能損害中芯國際製造最先進晶片目標的能力。

被列入黑名單後，中芯國際曾對外表示，經過初步評估，美國舉措對公司短期內營運及財務狀況無重大不利影響，但對 10 奈米及以下先進制程研發及產能建設，有重大不利影響。

cctvb日日都講美國有槍擊案啦
夠係事實
咁即係共匪台係報道真相
唔洗抵制了

報道事實唔係問題
問題係選擇性報道呀嘛

係咪要買東江水

台灣真係缺水 新竹苗栗台中 已經限制工業用水
台積電要自己用水車 維持生產
可以自己上網睇下台灣新聞
再唔信自己上台灣水利署睇

不嬲企匪共嗰邊，人民食晒屎咁姐。

堅定流呀？

跟手大陸送兩箱農夫山泉去
咁就可以話台灣人民要感恩

雞扒妹有好撚多水

我都荷包缺水

周不時都缺水 有年夏天去台中
周圍掛滿市政府話冇水 有限水時間
好彩酒店係商用水唔受影響姐

係先好講。。yahoo新聞不了

台灣真係缺水缺到台積電要用水車
抹咩黑

打機識有班台灣人
有問過佢地依個問題
佢地話
海水化淡係下下策
因為本身既能源效益好差
（我簡單理解就係用電買水）
如果離島反而OK
因為你拉條電線去俾部機運作係平過拉水管

利申：真聽返黎

Cctoy 一樣左好耐

啲水去晒長江

聽聞係真⋯⋯

有一次無意睇到tvb
講美國德州暴風雪好慘
講到好慘好慘
突然覺得我地愈黎愈似北韓

又係北極熊

香港D傳媒不嬲都吹到大灣區點幸福，大陸點富強發達啦
就算港台呢期都唔會再報大陸D死人塌樓新聞啦，更何況出面D電子傳媒？

呢排北部有返水，但南部仲缺緊

南海仲裁原則為環海陸地不能單靠淡水維持活動就算礁石，台灣又衝出來承認仲裁結果，要改名台灣礁了。

又的確缺得好嚴重
北中部好多水塘存水量低過20%

石門水庫(新北、桃園、新竹)
存水量：51%

永和山水庫(新竹、苗栗)
存水量：12.5%

寶山水庫(新竹)
存水量：22.8%

寶山第二水庫(新竹)
存水量：12.7%

明德水庫(苗栗)
存水量：10.8%

上年長江水災now 又有無報過呢？

Now選擇性報道啲咩

台灣都有報導自己缺水喎,佢地抹黑自己?

半導體大佬，全世界都要佢幫，缺水都唔俾講

有點會冇

cctvb 真係輕輕帶過就算

求其講兩句就算囉

台灣水利好差

台北成個12月落雨

佢地唔明嫁喇佢地就係以前嗰啲「我唔理，總之暴力就唔啱」既人

明明大家已經進化到唔係淨係講佢地報導事實與否，係佢既手法同選材，佢地偏偏會spin 「報道事實都有錯？」

佢地一係就狗/打手，一係就港豬呢啲垃圾應該講得出，「暴力就係犯法，拉佢地都有錯？」然後警暴就睇唔到睇唔到

連登D五毛真係越來越多

海水化淡

你見過Now會講台灣有乜好消息未先？真係未

係咪見到日月潭冇乜水就當人缺水？

缺水係天災，哀d 咩？報氣候變化影響的地區=報衰野？

宜家就係話佢哋平時係靠雨水靠水塘儲水

正常

呢度市民唔會認識太平洋高壓 副熱帶高氣壓系統

繁體微博

掃盲先 係因為台灣有太平洋副熱帶高氣壓系統覆蓋

有技術就代表做緊？幾十年前夠有太空科技，唔通個個國家都有幾支火箭太空站咩？

佢哋本身都缺電
仲有班環保團體搞公投
又唔要火力發電又唔要核能

笑撚死
上面一大堆child登仔唔撚留意新聞 就話人老作台灣缺水

唔岩聽=抹黑,即使係事實

星期六先見佢地搵人簽名
好似過左第一定第二次門檻

同支那買水唔得?? 用貨櫃船運水過去囉

會係水入面溝病毒

屌你咪痴線啦
個個都知Now TV已經染藍啦
你而家咁樣係倒果為因喎

金門好似已經做緊

延伸閱讀
增潤下知識

咁關抹黑咩事,你如果指控NOW選擇性報導,咁你要證明台灣有好消息,其他新聞有報而NOW無先得喎 同埋新聞不嬲報憂多,無新聞=好消息架啦

我是但SEARCH下NOW報台灣既新聞
台灣籲全民買菠蘿 訂購量超去年賣至大陸數量

台灣利用VR訓練醫生照顧新冠病人

台灣展開自製潛艇工程 料2025年交付第一艘潛艇

呢D都算比較正面啦下嘛

now一早染左藍啦

on9仔

台積電 水回收率達80%

陳鐡彪 入主now 之後. 經常幫中共洗大平地.

佢講事實又係抹黑唔好咁撚痴線啦

好笑睇到佢個comment仲好理直氣壯咁

用愛發電

可以睇水庫存量, 明顯見到中南部缺水

唔會理，總之NOW一定淨係抹黑緊台灣

台灣經濟部水利署抹黑台灣

樓主：我唔知道 我睇唔到

屌你咪痴線啦
個個都知Now TV冇黃過

樓主係支那PR
想劣化連登仔做玻璃心
講事實都叫抹黑
等你地同支那人一樣唔講道理

樓上班傻西黎，已扑

時事台嘅巴打都幾癲
報事實又話抹黑
有一班又on99 咁唔知台灣真係會缺水就話啱啊啱啊 係抹黑

四面環海缺水

台積電 水回收率達80%
咁台灣全部有冇回收率達80%

CC台傻仔黎

19 年吹奏誠哥個班，去咗邊？

連登係極端黃
睇得多會上腦
同親子王國,香討一樣係極端

不嬲俾連登仔掌權，仲惡過共產黨架啦
唔岩聽既野就屌到佢仆街再屈毛

藍絲聽到有人講事實上中國有咩唔好：「你抹黑！」

同出一轍

Ching唔洗化淡直接飲海水

澎湖最明顯
公視都有節目報過

達哥同黃子華就好例子
黃子華咩都有理由幫佢解釋
達哥唔表態比人圍到今日仲有PR搞緊
好講民主.實際獨裁

fud
就係入tsm 既時間

清肯定平時飲開海水 勁到！

樓主呢？去左邊？

一睇到呢啲鳩論，就知又係波台狗
如果如果，如果香港獨立，一早做左高達大賽主辦國呀，如果

點解唔信？台積電自己都嗌哂救命。
你唔識就唔好出黎柒.....定你以為海水可以用黎冷卻晶片？

極端黃同極端藍一樣都係弱智

其實台灣不嬲都缺水

可能嬲到鬧咗樓上個巴打幾次五毛，然後block咗

樣樣野都得返讚咁同中共黨媒有咩分別
唔報道不足點會有動力改善
唔好咁麥卡錫主義啦

明明好壞新聞都有報過，但樓主着重係負面新聞

其實係水回收率達80%都唔夠

麥卡錫主義都叫唔好？

如果咁叫好，你同中共都一擔擔

麥卡錫主義（英語：McCarthyism）廣義上是指用大規模的宣傳和不加以區分的指責，特別是沒有足夠證據的指控，造成對人格和名譽的誹謗。另外，這個詞語在英語裡的定義也延伸到「用不充分的證據公開指責對方政治上的不忠或顛覆，或者是用不公平的調查或指責來打壓反對人士」。

台灣點會缺水，四面環海
講出口唔笑個下先勁

呀傻閪呀

無腦就唔好上網啦

拉低我哋智商水平

台灣中南部好耐都冇打過風 水塘缺水係事實

不嬲佢報新聞九唔搭八㗎啦

> _ 國嚴厲遣責港區國安法，另外 _ 國新冠疫情嚴重

On99咁

你覺得係海邊缺水定係沙漠缺水大鑊D?
係海邊要水又唔係冇方法

咩都抹黑，你被迫害妄想？

晨早要研發海水化淡啦 島國黎架

人地有哂數據，抹乜野黑

樓上有ching話台灣四面環海，唔會缺水架
你五先分化撚PR

原來真係弱智唔係扮架喎

四面環海先最易缺水
香港對住個海都要起水塘喇
海水化淡都要錢架

空降高層係事實
但係報事實又借啲依話人抹黑算點

連登夠淨係報風化案啦，咁睇嚟連登立場都.....

晶片要咁多水？

對住中共唔用中共方法可以點

即係係覺得去片起個海水化水廠係講緊一頭半個月嘅事？
Ching真係弱智喎係扮架喎

台灣其實年年都缺水

事實 你都話人抹黑
係咪要好似中共d黨媒咁 : 比人打到死 都要話形勢一片大好
咁先叫唔抹黑

求其Google都有

水情拉緊報 蔡英文下令：全力穩定民生、產業供水

蔡英文抹黑台灣

NOW會講大陸衰野先算

好似堅 tsm真係有做野

蕭生好嘢
支持蕭生
所到之處
寸草不生

now放幾件奶共高層落去,不過赤化速度算慢

講就口響
你可以用到咩中共方法打解放軍？？
你要玩政治宣傳你玩得過千萬人嘅維穩團隊？

同埋你而家撚係打緊中共
講事實都話假新聞你係搞緊啲仲喺前線對抗緊紅底高層、捍衛緊真相既記者咋

係咪又要SEARCH俾你睇?

now同cctvb鬥藍鬥紅

咪係囉，多撚到可以水浸

你係咪唔明我到底想講咩
一個媒體 自然係會報社會問題
如果一個媒體 淨係會報形勢一片大好 咪等同中共宣傳部
各個國家都有自己問題架啦 講個問題出黎我唔覺得係抹黑

你見過香港既電子傳媒會報大陸衰野咩？港台冇商台冇有線冇Now冇，新城同CCTVB更加冇

好嬲好嬲
話我哋玻璃心
Block 得

係台灣讀書 台灣真係缺水（西南部）
因為成個台灣水嘅來源主要來自56月嘅梅雨 78月嘅颱風雨
但因為地理 季風 海陸分部……之類西南部只要78月落唔夠或者無落 下年春天就一定缺水
所以台灣水庫大部分都集中係西南部 亦有「夏水冬乾」呢個講法

前排江西有架直升機墜毀你見過香港Ｄ電子傳媒有報未？我未見過，結果係睇台灣自由時報同蘋果先知有咁既事

反而台灣炒車死左兩個人，香港間間電子傳媒都有報啦

人工增雨飛機墜落民居 機上5人遇難

屌那星連東方都有報,你係咪弱智架,睇唔到就話無

我認知中既台灣基建又真係幾落後

台灣啲左膠同美國有得揮

Now、商台、港台、有線全部都無報喎

因為香港d電台同電視台全部洗哂你腦，講到大陸好撚先進，然後講民進黨點樣令到台灣又窮又落後

台灣無野多，台奸就好多

巴打竟然咁認真覆樓主呢件76

東方今日先報,其他有DELAY唔奇,定係東方仲黃過佢地
成日話NOW唔報大陸衰野,你是但SEARCH NOW水災已經出大把新聞

內地南方水災險情擴大逾千萬人受災 料雨區會繼續南下

諗起cctoy講過三個月起海水化淡廠偉論

叫啲要晶片嘅國家出錢幫手起化淡廠囉

你不如搵下江西直升機墜機單新聞，Now、商台、港台同有線有冇報過先
而家已經過左幾日，我睇過哂佢地即時新聞，答案係完全無報過

見有人回覆左你
唔阻止你柒落去
加油

台灣缺水講咗好多年唔係新鮮事，原因主要係﹕
1. 因為環保份子，咁多年嚟無乜起新水庫
2. 台灣土質同發展山林多咗山泥傾瀉，山泥淤積係水庫底減少咗水庫存量，政府又無錢疏浚。
3. 人均用水量增加，特別係漁農業用水
4. 水系統老化加劇食水流失

香港都有呢D 問題，只係香港工程比較好會更新下水塘，以及有東江水頂住，但係水系統老化問題始終未解決。

至於海水化淡，現時逆滲透技術的能源消耗已經算係合理，台灣的主要問題係火力發電太貴同有空污，又無發展其他能源，例如核能同再生能源。香港的好處係有北面的核能去降低整體碳排放。

某程度上係台灣的環保導致某D 問題，而環保本身係昂貴的。

係 台灣地勢狹長 四面環海
一落雨就流哂落海 好難儲水

講緊台灣你又拉去強國
有聽開台灣d時事節目，佢地都會屌政府 唔通又全部共諜？

頂唔順D弱智黃,有D FACT是但SEARCH下都有架啦,亂咁屈人只會俾位對家入

台灣城市附近好少山谷
一係山，一係平原、海邊
香港還好，有多啲山谷做集水區

支那啲衰野係唔會報
只會大篇幅報導共狗發言

台灣朋友表示班友唔要核發電係背後係有中資科水

驚台灣有核武

東方都係今日先報,同埋有報其他衰野但無報呢單係咪又係洗腦奶共
報左第2單沉船又滿唔滿意呢

中國漁船石垣島以北翻沉 5人失蹤

海水化淡可以做
如果做得夠靈活
就真係缺先用 唔係長期大量整
應該利大過幣

台灣唔夠水唔出奇, 之前睇"看見台灣"有講過好多水塘塞咗大量沙泥浮木令儲水量減低咗好多, 不過台灣真係唔夠嘅話自己可以開發海水化淡, 應該唔駛擔心~

呢個post證明好多連登仔都係連衛兵，只係相信自己想相信嘅野

台妹咁濕都缺水

好耐啦喎 cctoy有時仲玻璃過支那

now新聞個app
反而冇彈到尋晚懷疑疫苗出事嘅新聞通知
等咗好耐先彈條南韓疫苗死人嘅新聞通知

話時話，香港都試過海水化淡，但當時成本太高，個廠結果被人炸左，直到近年先再提響將軍澳起返個廠

某部份連登仔仲玻璃心過支那人

有冇可能係中共氣象武器？

之前好似話啲米都要提早收割，田邊啲水道都封埋，留返啲水比其他地方

係都唔出奇，江西先排先話搞人工降雨搞到直升機失事

台灣有搞再生水，污水再造，不過成本都成普通水3，4倍，得國企同大工廠買

舊年啲風去晒日本
唔夠水係真

台灣真係要學新加坡，人地新生水做得不知幾成功

香港都反核能個窩

14小時前咪有條

唔夠水係事實，海水化淡廠都係外島用既多。
果邊舊年冇打過風，
果度亦都冇香港咁大比例既集水區。

一早俾人收編咗

係呀 今日最新既新聞
全台水情吃緊 竹苗中民生用水即日起「全日減壓供應」

金門根本係中國 班金門人紅到癲
打起仗上黎 大陸佬未到 台灣都一定撤兵 守金門真係on9
只係而家又唔可以無端端放棄 會好奇怪

要磨要洗

睇個勢又想策反台灣農民搞韓國瑜2.0

真係冇分別
兩邊都係冇邏輯冇讀書冇學識
連登仔仲衰在冇手段

你個五毛即係話台灣差過新加坡啦
抹黑台灣衰過極權國家，中共打手

食多啲香蕉就得啦

講到大陸冇旱過咁

你覺得真係無咩

其實都一段時間，台積電都起左水車